日本吉野家蝕 5 億日圓！9 年來首次出現

去日本「窮遊」的朋友們，相信也曾幫襯過吉野家 YOSHINOYA 的牛丼飯。之不過，據日本媒體報道，吉野家截至上年 2018 年 11 月為止的 9 個月內，就出現了 5 億圓（約 HK$3,620 萬）的營業虧損，比起前年同期營業利益 25 億日圓（約 HK$1 億 8,100 萬），反差相當大，而是次虧損更是 9 年來首次出現。

【相關新聞】大陸驚現山寨吉野家！ 周星馳「麗晶大賓館」個 friend？

【相關新聞】蘑菇汁定廁所汁？翠華疑手誤串錯英文

據指日本吉野家上年 3 月至 8 月期間，其營利仍有 5,500 萬日圓，但在成本大增的情況下，轉盈為虧至出現此等狀況。究其原因，除了是牛肉及其他食材成本上漲之外，最主要還是員工的薪金上升有關，由於日本勞動力日益緊缺，吉野家為吸引及留住員工，於是調升員工薪金，單是 2018 年 3 月至 11 月的銷售、一般及行政支出比前年同期已飆升 41 億日圓，而增加的金額亦是 5 年來最多。

日本吉野家預期本年度（至 2019 年 2 月為止）收入將會增長 3% 至 2,050 億日圓，惟實際營利則可能銳減 73% 至 11 億日圓。

因為宜家d人食平牛飯都會去sukiya同松屋
之後先會考慮吉野家

抵啦，咁撚難食

想問下日本吉野家叫走菜既日文係點講 ?

松屋款式多，すき家牛丼最好味又平。

吉野家又細份又難食個菜單又老套

除左地點好跟本唔會去

Sukiya 松屋
個人覺得好食少少同平d
仲要多選擇

好食過佢

Sukiya 真係超好食
點解唔引入香港

咁撚難食
快啲執啦

吉野家有菜嫁咩

btw, 野菜は要りません

松屋 sukiya 牛,豬都好好味

依家用埋啲垃圾牛肉同米，真係好唔掂

諗起sukiya都想食

我鍾意食魚多

日本人唔興吉野家邊爐

香港都難食
廚房地方同d 人制服望落好污糟

日本吉野家一向都唔得架啦
一向都唔夠sukiya打
開得出海外既九成都係日本國內做唔住
你同架仔講香港吉野家開到四圍都係嚇親人地添啊

除左打邊爐 吉野家無嘢吸引

野菜,會有D紅蘿蔔同無味既椰菜花

到香港仲快執, 搵埋都唔夠交租

講分店應該吉野家最多，之後松屋，再之後先係すき家

足料又夠晒營養 最鐘意佢d豚肉飯
同埋有時早餐想食飯又無咩選擇

日本食飯真係痴線，松屋又飯又麵又生啤，40蚊有找

香港吉野家好似唔係日本管

唔試過點知反應點

香港劣食之都 ，日本吉野家都屌打香港吉野家

吉野家有煎雞

每次指完叫煎雞，牛唔得掂

反而薩莉亞又貴又細又難食，勁多港豬幫襯，又身邊班同學吹奏，日本人嫌薩利亞無分非吸煙區都唔幫襯，有個fd ig 每星期post 幾次 薩莉亞ig story。
Jonathan 高汁好多，飲品款式又多，東京分店又都多過薩利亞
Jonathan 無論

你唔會on9到以為黎到香港會同日本一樣阿嘛

有得揀我會去吉野家
同職員落單感覺好過㩒機

以前好似得吉野家有咖喱牛飯，配生雞蛋加支啤酒真係好撚正
好多年無去

開奶茶店好過啦，日本一定有得做，一間唔出名既都排到pk

Jonathan貴好多添

我而家寧願食すき家同なか卵

貢茶係日本都排到仆街啦

史丹利：筋肉人與吉野家 | 蘋果日報

前篇提到置入性行銷，通常是廠商拿錢去贊助節目，像《大力水手》就是菠菜罐頭廠商出錢做的卡通，但也有本來沒有贊助，但因節目太受歡迎所以廠商拜託可不可以置入他們的產品，最有名的例子就是《筋肉人》卡通。

《筋肉人》卡通在台灣並不算大紅，在日本卻已經是超過30年的長壽卡通，他在卡通裡就是以愛吃牛丼聞名，因為作者本身喜歡吃A家的牛丼，所以動漫裡筋肉人也是去A家吃牛丼。1983年吉野家生意告急瀕臨破產，老闆就去拜託《筋肉人》的作者，作者決定要幫助吉野家，之後筋肉人在動漫裡都是去吃吉野家的牛丼，而作者完全沒有收錢。

本篇真的沒有置入喔

這故事還有後續，2008年，《筋肉人》的出版社集英社要做一個《筋肉人29年祭》，請各大牛丼殿贊助，其他兩家馬上答應，而吉野家卻一口拒絕。作者知道後就在網路上抱怨吉野家忘恩負義，在當時的日本也變成一個話題。

當然我不是在說吉野家不好，因為吉野家後來有被併購過，所以主事人已經不是同一個也不一定。我想這應該是產品靠節目的幫助起死回生的好例子，雖然沒什麼贊助費，但就可以知道廠商跟節目真的是相輔相成的，應該也沒有人因為筋肉人改去吉野家而不看或反感的吧...。

最後附帶一提，很多人可能沒注意到，吉野家的吉，其實上面不是”士”而是”土”喔！雖然我不知道發現這個有什麼了不起，就像7-ELEVEn只有n是小寫一樣，但可以拿來說嘴一下也不錯啊。寫完這篇搞得我好想吃牛丼啊！不過我要聲明，本篇真的沒有置入喔~~

Ching你講到間間都冇分嘅，我去過幾間都有分喎 平行時空？

香港吉野家根本完全係另一隻味
日本呢啲頹飯地方有種勞動階層窮人味
就好似你喺香港食工業區碟頭飯咁，外國唐人餐館係永遠都比唔上

松屋早餐世界第一

反而去日本 更加唔會食吉野家

香港吉野家難食到一個點

日爆

日本麥當勞都做唔住啦。

香港吉野家 D牛肉應該真係自己煮，有個大鑊係度
但D 雞/豬(東坡肉)果D，全部都係料理包剪出黎（淘寶10蚊一大包果D料理包）倒返碗飯到，親眼睇住佢剪

去吉野家食牛OK，食其他？？不了

d 牛都唔好食啦
又老又鞋口...
d 米又要係支那黑龍江垃圾米
留返畀狗食啦

唔會呀
主要係D日本妹唔鐘意坐高櫈，攪到成間餐廳都係臭汗男人姐。

屋企周圍有間新裝吉野家，無哂D高櫈，好多女人去食。

太抵食，所以蝕

有松屋仲食吉野家？

越嚟越難食+貴 得下午茶同邊爐值得食
又黑龍江珍珠米 又污糟

早餐條魚咸咗少少
不過都好正

不了，早兩日食個湯甜到糖水咁

第3季蝕啫
但全年預計仲有11億營利喎

佢個燒汁d味好假

唔關男女事

屌佢老母，係咪無咗芝士竹輪鍋？
上次食得個垃圾蜆肉同蠔俾我揀

搞錯了，薩莉亞有分非吸煙區同吸煙區，但有同冇冇分別

講起香港吉野家，香港吉野家係垃圾，徹底嗰隻

餐單on9，好多奇怪餐，專心做好碗牛肉飯先啦好嗎，不務正業 連最基本煮碗白飯都唔掂

其次環境污糟，枱面同啲櫈勁多油，地下好污糟，廁所一係維修一係畀屎塞死曬

員工一啲都唔似做嘢，收銀夠膽死放部電話喺枱面打傳說對決 叫佢落單隻眼冇望過我，全程望住部電話，除咗打機，應該入房就瞄撚準未，條撚準備

有次叫個炸雞餐，佢話仲有最後一份，畀咗錢就等嘢食啦咁。等等下，佢又話冇，佢仲大大聲自爆原來係畀入面啲員工偷食咗，係咪on9

執嘢嘅請啲智障人士，呢個唔係問題，畀機會佢地工作係啱，但成間舖執嘢得佢一個，叫佢幫手執枱又唔睬你，唔請多個人supervise 佢同埋執手尾，搞到個個食唔到嘢要等佢慢慢執

通縮

香港都差唔多發生,d野食明顯比以前差咗

係咁嫁啦，37.5營運法，個個都唔撚想做咁款。

咪同名代宇奈鰻魚一樣
但成堆香港人淨係識話咩過江龍黎到整臭曬個朵
笑死
吹到好似日本當地就美食咁
事實上本身都唔係好野
普通料

香港好耐無食,琴晚入左去食左碗野菜牛,d菜霉,牛肉鞋,飯係咩汁,狗也不屌

sukiya大陸都有

不過應該差過日本幾多

但個大阪燒牛丼幾好食

同意，雖則佢D牛肉真係煮，但D牛肉汁萬年循環用，煲野唔知煲左幾耐（但都好過用仆街料理包架啦）
吉野家居然可以係香港開到咁多分店
可憐香港豬，條脷真係有問題。上次馬鞍山吉野家賣到無食物，真係o嘴，唔可以低估港豬犯賤程度既下限

根本香港吉野家連牛都唔掂。
唔係有豬瘟 都唔鬼幫襯

全部料理包加熱倒返出黎俾你食，有得唔假？？
D肉&汁隨時係十日前煮好，再入料理包

吉野家難食到仆街，特別係佢個鰻魚飯，拎去餵狗隻狗食之前都要諗諗

其實係 d牛肉飯難食過閪
反而邊爐仲好食過日本

換咗個西人去做ceo，起死回生咗好耐喇

公道講句
以前吉野家係無咁差
真係有段時間係食得過的
係呢幾年唔知做咩事會差左咁多
差不多成$50食個1號SET
食完係覺得難食覺得唔值既
所以我真係索性唔再食
想食牛肉飯、自己上網學下點煮，自己買D靚少少既牛煮好過

不要說了
因為我去親香港吉野家食雞多過食牛

屌佢老母 在香港加十幾蚊食燒三文魚或者鯖魚 又細條 無魚味 仲要無埋lemon

KFC牛肉飯仲好過吉野家

下午茶幾抵食喎

香港係劣食之都 唔撚係掛

萬年牛汁 好多人專登要多D架wor
萬年牛汁 中式老味

100蚊樓下的確好劣

香港吉野家個邊爐賺到你傻

日本吉野家同香港吉野家又係兩個唔同既世界
日本吉野家D牛肉飯好食過香港十倍唔講（雖然係日本俾松屋同suki家打殘）

日本吉野家係可以主動叫佢放多D洋蔥，多牛肉汁（日本連洋蔥都免費）
香港淨係得多牛肉汁架咋，果D仲係要萬用循環牛肉汁，飲左會灼喉嚨

我記得日本最多牛飯分店係吉野家
之後先到sukiya 同松屋
咁佢全線加人工會赤字都好正常
同吉野家牛飯好似30年只係加過價一次

因為用福島米？
日本吉野家有啲咸，食開すきや

日本三間牛肉飯店都會有種特殊既香料味
同香港吉野家果d味道唔同
有冇人知果種係咩香料?

仲要係好食過香港百幾二百蚊既所謂日本野

松屋又平一好食
係日本食過一次吉野家，不了不了

日本吉野家做早餐好味喎

其實吉野家差唔多十幾年前岩岩去香港開係好好食
仲好食過日本吉野家。又平，果時返灣仔幾乎日日食
之後無計，全香港飲食業都係同樣問題，成本70%比左租
只可以縮得就縮

between sukiya 我麻麻地 但好中意食松屋
24 小時營業，夜晚飲酒飲到3,4點就去松屋禁個飯
又平又好食，最鍾意食成碗蔥果隻牛飯

個個吹奏松屋呢d垃圾
同香港吉野家咪又係一撚樣

佢個爆蔥確實正

良心企業
加人工都唔加餐錢

吉野家 sukiya 松屋 松乃 卯之屋
5大王

半夜3,4點落去食個飯真係好正

食到嚟你覺得仲會好食？

仲要排隊加爆場

松屋係幾好食

唔怪得秋葉原果間執埋

因為佢真係唔係平
同價位我去やよい軒或者街かど屋食個セット白飯任裝好過

野菜抜き

冬天出左すき焼き好抵食
兩倍肉加大盛1170 coupon -50

好想食

sukiya 必試芝士牛丼加辣椒仔
好食到食上癮

松屋就要食牛丼加山椒粉

吉野家不了 D牛肉又少又乾又柴

利申留學生

我愛sukiya

香港吉野家見啲人打邊爐自己帶野食入黎

sukiya

識貨
我去日本，牛就すき家,雞就なか卵,豬就すた丼
三權分立

想食sukiya多啲

東京後面果兩間都好少分店
btw，なか卵係東京又貴又難食

通常講「野菜抜き」

其實我未講過，絕少走野。
日本通常都配好先上台

如果可以keep到好似日本咁
用超少人手就可以營運到
其實都有得做

不過現實係
乜野高質餐廳黎到香港 都變哂低質
薩利亞已經係一個例子

而且可以想見
到時一定好撚多人
食完唔走/唔幫趁

なか卵睇邊間啦，通常靜既好食d
不過早排有水樹代言之後就正常左好多

俾你班友搞到我即刻出左去食

なか卵我通常係去食烏冬
BTW，反而支那係有sukiya同松屋

幾銀

千鳩幾yen

係咁嫁啦，而家好多公司都睇唔起香港，由其日本。

香港人D口味都轉哂迷泡同大陸閪，無乜必要諗住係香港賺到錢了

條撚準備，笑咗

好撚貴

sukiya 屌打吉野家啦 我覺得松屋反而係三間中最差 上次外賣d牛又乾又鞋 難食到呢

千頭，我覺得合理啦，我又叫得多野
食すた丼都差唔多啦

食開松屋500燒肉餐

1000yen我去食steak了

唔好用松屋比啦，佢唯一賣點係平，架仔自己都屌
我自己食窮閪餐最極限係王將

認真，我食過既なか卵仲衰過松屋。

果碗豬扒飯....連富士そば都好過佢...

關咩事

你咁講冇得講喎大佬
人地擺明車馬賣親子丼你走去食豬扒飯
咁你咪即係去心勝客度食乾炒牛河

親子丼我都食過啦，失望
話時話你邊區食，之前食過無咁差

最可怕係 香港吉野家係劣食
但都屌打香港好多餐廳

香港薩莉亞 味道又唔係太差
去日本成日食 味道分別又唔係太大
問題係服務質素
香港咁多間薩莉亞都去勻咁濟
西九果間真心唔得
似去左大排檔
柴灣果間算係最高質

唔駛300yen就一餐
真係黐撚線

日本試過松屋同吉野家
吉野家真係貴左少少
同埋無咁好食 選擇相對地少
最重要係 吉野家好多舖
都係坐櫃枱圓櫈
無松屋同sukiya D舖坐得咁舒服

只會係早餐同下午餐時段 or 有優惠先食吉野家
不過近期出果個三文魚/鯖魚早餐
算係食得過

BTW 如果舊魚係熱既 會比較好食

其實萬年牛汁先好味
去過銅鑼灣果間吉野家
D牛汁明顯係新煮 色淡 味淡

認真
今個冬季日本吉野家引入香港吉野家邊爐救亡
但反應一般

松屋呢個set未食過
但係有次亂禁
叫左個燒牛肉 配飯
屌你老味丫 人生未試過食過咁好味既牛

之前喺松屋食限定烏冬好食到震

計返港紙平過你香港食吉野家

同級嘅一定食joyful

啱啱睇到
sukiya同fate 有合作活動

香港物價喺呢十幾年升到離晒譜

佢個烤牛肉飯好撚正喎

三間日本國產食材
淨係米已經贏哂啦

香港吉野家好似除左牛
其他都係支那食材

5億以為好撚大
3千幾萬港紙啫
大小小既獨立屋都買唔到啦

香港都就快收皮 。 打邊爈食好耐

係都食赤牛丸啦

我個陣係松屋食 牛五花肉set d牛肉係世界級好食 又有咬口愈趙愈有牛味 又充滿牛既油香
相反日本食吉野家d牛肉好薄冇咬口又冇咩肉味又乾冇牛既油香

我覺得松屋個豚肉汁同燒肉飯真係世界級，每次去都要食幾次

低失業率嘅問題浮現喇

野菜抜き？

但去到香港吉野家就良心食肆...

係日本就チカラめし啦
燒牛飯

顏面騎乘

根本日本只有搭車貴，食住生活費都平過香港

但人工高過

野菜を抜いてください

咪傻啦戇鳩
你交幾多稅你知咩？
人哋搵三皮野港紙隨時交一皮野稅，每個月啊
仲未計年底交大說稅

香港吉野家反收購日本來做算啦
引進打邊爐應該都係一條出路

日本吉野家啲豬幾好

教返日本仔點做吉野家

松屋真心又平又正
飲埋啤酒都係一千yen到

野菜なしでお願いします啊on9

不過人地福利好過香港

今個冬季引進咗，吸引力一般
學中國啲國企由，香港吞返總公司都有傳過，但日本人淆做完俾人屌爆

仲有人工貴

最低工資實行後，最慘係中間偏下個班。最低工資加無份，但物價就狂升。

咪撚崇日崇上腦啦啦屌你
人地福利好都講得出
架仔出咗名交歐洲嘅稅款，享用非洲嘅福利
安培條撚樣上左台之後越嚟越勁
依家Google一下真係咁難咩
定係香港人已經冇晒國際視野

香港既福利連非洲都不如
每日150個除外

香港福利不知幾撚好
淨係醫療贏人九條街，緊急服務又唔撚收錢
試問有邊個國家做到，就連美國，你試吓冇交到醫療保險，十字車嚟到擰轉面走
都未計其他公屋啊津貼啊諸如此類
不過係俾人濫用晒你享受唔到啫

唔好用中國人既飲食習慣套去日本
中國人鐘意拾下拾下呢d劣食，日本人唔會

我覺得係香港人痴線唧
返工咁辛苦去餐廳仲要自己煮
日本人想坐低休息下飲下啤酒

點解拾下拾下係劣食？？

炒埋一煲，乜9攬炒掉落去，浸到食材爛容容成pat野咁，最後變屎水，你覺得日本見到會食？

on9, 野菜抜き呀

但佢地d pt高過香港

竟然

係，要hea大把地方hea，無需要坐吉野家，又唔舒服。

同埋你地成日話日本經濟差，我一D都唔覺得，D動漫野比人秒得勁快，勁有錢

日本間溫野菜咪又係打邊爐咁 日本人唔會？

但有d日本人係焗住出去陪同事上司食
屋企煮都可以係享受生活

日本明明都有火鍋…

睇過報導 新一代都開始儲錢>消費
你講嘅ACG愛好者 追星族不嬲肯消費

你估佢唔想加咩

同埋公司狂加人工同個個月請新人
我公司又唔係做毒L生意

加左我去食牛扒啦
佢而家個價都頂住カスト

而家蝕錢wor
學香港減人工再轉支那米起死回生係呢鋪嫁啦

香港吉野家仲好食過日本吉野家

日本吉野家經已用福島米
平好多架wor

我返而覺得松屋麻麻 不過係好平 日本嘅吉野家就未食過

下，放工去食姐。食好野就唔會去啦